\titreactivite{Masse volumique d’un liquide}
%
La masse volumique d’un corps… Tout est dans le nom ! Mais voyons en détail ce que c’est !
%
\partie{La masse volumique…}
\begin{boite}{Masse volumique}
La masse volumique d’un corps est le rapport de sa masse sur son volume. Ainsi, la masse volumique est le rapport de la masse sur le volume :
\begin{equation*}
\rho = \frac{m}{V}
\end{equation*} 
Où :
\begin{itemize}
\item $m$ est la masse en grammes de symbole $\unit{g}$.
\item $V$ est le volume en litres de symbole $\unit{l}$, ou $\unit{L}$ ou bien encore $\unit{\ell}$.
\item $\rho$ est la masse volumique.
\end{itemize}
\end{boite}
\questions
\begin{enumerate}
\item Qu’est-ce que la masse volumique ? \app
\item Quelle est l’unité de la masse volumique ? \ana \réa
\end{enumerate}
%
\partie{… d’un liquide.}
Vous avez un liquide, vous voulez déterminer sa masse volumique. Pour ce faire, vous avez à votre disposition le matériel de laboratoire suivant : bécher, tube à essais, éprouvette, erlenmeyer, balance.
\questions
\begin{enumerate}
\item De quelles grandeurs physiques la masse volumique dépend-elle ? \app
\item Quels outils permettent de mesurer ces grandeurs physiques pour un liquide ? \ana
\item Proposez un protocole permettant de mesurer ces grandeurs physiques. \app \ana \réa \com
\item Réalisez les mesures des grandeurs physiques nécessaires. \réa \com \réa \com
\item Calculez la masse volumique du liquide. \app \ana \réa \com
\end{enumerate}